返工做人係咪真係槍打出頭鳥

幫同事做埋結果俾佢同老闆講我搶佢嘢做
無顧及同事感受
明明佢係無意圖做
我地又一team 做完我又唔會搶credit

Yes 中庸就好 太高調係職場就好易比位人入

你好意思嗎

天生麗質難自棄

其實係做任何嘢都係槍打出頭鳥

點解咁講 有實力唔可以上位咩

到你收收埋埋又比人話你唔主動幫人架啦，搞好同事關係先等人/大部份人唔好咁諗先重要

有實力同上位係兩回事
首先你要識走位先

最緊要打好關係
打工黎講表現真係唔重要

正正面對緊呢樣野
真人覺得有人嘅地方都係痴鳩線
明明做緊樣野係為件事好就當成出頭鳥想上位
咁hea做又話唔認真
做翻以前嘅standard就話無創新請你翻黎做乜鳩

傳統香港的辦公室文化係根本就要你冷血

1. 有d野成間公司的人都唔識做/諗唔到方法
你話你識, ok, 以後有關的野都會畀曬你做
後尾先發現其實成班人都係扮唔識就係唔想上身

2. 你做好心見同事有困難幫下手
佢以後次次都會搵你做, 嚴重的係全公司都會搵你做

3. 幫人幫多幾次, 就唔知點解無啦啦變左係由你負責
你幫緊嗰個同事不知不覺間做左你上司
又話你呢樣錯, 又話你呢樣唔啱嗰樣有無搞錯

4. 公司出左事, 就算有人知個解決方法都唔會出聲
就係(1)個情況, 等到真係有人主動問到佢先會開聲
(喺公司試過就係咁要賠60萬畀人, 幾條友識點拆但打死都唔出聲)

你出黎做左幾耐野

我都係！！！你係咪我同事！！！佢地叫我退步返

可以但好多人有實力 但唔識上位 好多人識做人做事知點搵位上 但實力係其次

其實真係唔係你既野唔好做

屌！！！點解人地鬼佬咁開心！！

做好自己果瓣，其它人既野等佢出聲求你先勉為其難幫佢

好明顯 唔係啦
閪人相信一個招牌跌落地梗中一個

事不關己 己不勞心

真 職場上不嬲要上位都唔係睇工作表現
一句講哂 得唔得唔係你自己講
係你上司話你得 定 唔得

做得好係冇野
後來入黎既新人冇我咁快上手，就全部同佢地講你師姐以前點點點勁一個抵幾個
搞到我犯眾憎咁
後來冧檔又調個完全唔熟兼好撚蠢同事黎幫
因為佢聽話唔駁咀咩都做
做撚錯晒我幫佢執晒手尾執左半年
佢就係前面邀功
最後佢升職騎住我
屌鳩佢老母
一齊進修又抄我功課又死痴我做project
拎左卡片出黎話自己係super幾威威豬，同學聽晒佢講
仲好意思話自己將勤補絀先有今日既成就
屌你老未踩住我上仲係我面前唱我都夠膽死
嬲得滯同佢地反面轉工
last day之後條友仲繼續係同學面前唱我

所以輸左果個係你，
有無諗過係你一直睇少人以為人地蠢先出事

睇你咩實力先得GA 有超特殊, 難比人取代, 超少, 難拎既專業資格, 個專業資格唔怕冇人請/單獨搵食都得GE, 咪惡得起, 例如機師/工程師學會會員

打工既, 扮豬個位先係最醒呀

明明大家夾手夾腳做快少少一齊早達到kpi早休息唔得
要齊齊扮蠢慢慢做？
sorry我真係扮唔到
從來做野我都係最勤力最快果個
我唔要求人地同我一樣
我係嬲條友搞亂我個檔攤同靠聽話上位
上完位又唱到我連公司外面既人都覺得我差
(我認我係唔聽話，但我做得晒野你吹得我漲果種)

你開心咪得

比著係你都唔會升個唔聽話既細

咁你咪上唔到位囉 做得快有撚用咩 有錢分咩

冇所謂架，你咪走果日寫封大信爆晒佢D衰野再走

真正撈得掂係要做到野但謙

即係我

我做過兩間公司有一類人
通常都係女黎
以為自己好掂 鍾意攬野做
但同時好串同日日燥鳩人
呢啲人通常犯眾憎黎
如果你係咁既人 上面會唔會升你

你咪同佢講
你做快d , 我咪唔洗幫你做埋囉

完全同一境況
我試過...

想點呀

對面老屎忽黎

最好笑係你唔幫個同事手就大家一齊無得收工
你幫佢手佢又唔鐘意，覺得你搶佢野做
好啦慢慢等，出到黎成舊垃圾咁
交比老細佢又當你兩個都有份整舊垃圾
真係玩撚死人

做好份內工作
其他既 做之前同上司講聲 報定案先好做
有時上司其實唔係屌你搶野黎做
而係屌緊你自把自為 挑戰緊佢

真 煩到死 已經ot自己做曬佢

上司叫我地一team人做
係個老屎忽覺得我搶曬佢嘢做
搞到佢hea左一日

我有比佢哋有能力 差距都幾大下 但我無怪過佢哋
佢哋唔撚出聲望住我做

記住雖然你係香港人，但大部分人都仲係中國人DNA,憎你上位，愛刷鞋仔，實事求事努力既人佢地會驚會唔習慣會打壓揶揄。

出黎做野乜柒唔理最好

真....

係新人面前講舊人想點？

有無team leader
仲有 有無set deadline
邊個做乜野 要幾時交貨
一定要清清楚楚
到時到候 都未收到 我會私下同佢deal
再無 或者對方hea我
直接report比上司知
要上面知道實際情況
搞清楚個責任誰屬
唔好下下自己啃咁傻仔

全香港95%西人 有5%西西地

如果佢點你做好唔好拒絕

有leader
無set deadline 成日都臨時話要
好！！我會試下同個head deal好曬呢d先
但個老屎忽會唔會唔鍾意我

有乜話鍾唔鍾意
你做野要時間 唔通我做野就可以變魔術 話變就變
還是你可以hea做 而我就要ot死掂佢
要交收野做 一定要mark時間
要同team head講清楚 自己要幾多時間去做
有時唔係唔想ot做好佢
而係唔想因為上一手唔準時hea做 遲交收
而令自己要ot做

你唔表達自己立場底線
只會越做越差

利申 經驗之談
個個月 月中已經夾好下個月月頭既野
全部可以準時交收

不求有功但求無過

好難

做返自己嗰part咪算囉

你識做事唔識做人都係死
識做人都係實力一種....

既然你覺得成一team人既成果唔會拎到credit
自己唔介不如下次做完比果個同事再交上去仲好

free rider格

1 2 3 totally agger
我會照食
不過我同時會將佢變為我加人工既子彈

出面d炒散最多垃圾做
去到齋坐，屌佢唔做野就行黎行去
佢唔做咪自己仲，又話唔夾人
明明只係做番好低限度既本份都會比人屌

實力？老實講你做緊既野人人都做到
要上位要關係識變通 唔係做隻牛

功高蓋主 大忌

根本無分part

唔識做人

屌死班死人世界仔刷鞋狗

做司馬懿 唔好做楊修

返工根本就唔應該做好人
做好人蝕底嘅永遠都係自己

比喻得好好 希望我唔洗死

好難忍 想當面屌柒條仆街 幫你做仲係老細面前做鳩我

我性格好衝動又唔識轉彎抹角

做咁叻又要做多份
下次咪制

你好人小小咪幫佢做埋囉 唔好人就直接係老細面前做番佢啦
身同感受啦巴打

所以幫人做野前 一定要同上司講
唔好私下做
記住 做乜前都係要保障左自己先

一定會咁
睇你做人 心態
會不會為班廢柴改變自己

其實d嘢好簡單 認真做半日都ko
唔知點解佢哋好像如臨大敵咁
又話好辛苦好難呀
然後搞足一個禮拜

教書...慘

香港呢個工作環境簡直十分奸詐

上司唔係日日係度

Team head 囉
總之一定report左先
唔係度 mark好交收時間
同上司反應有關問題
一次係咁 我忍
但次次都係咁 我一定鬧大件事

就係你啲仆街，扮撚晒大佬，乜都搶撚晒來做，以為自己好撚勁，個個都要聽你支笛子，

我無點人自己默默做都有錯呢個世界仲有無天理呀

d老屎忽（你老細都係） 最憎 人 叻過矩地
所以 矩地的 心態 係 睇 你 幾時 仆街 再做9你

三年 我以為我有足夠經驗面對小人

係,試過見同事搞唔掂幫佢手
結果佢成日喺呀頭面前單單打打
話我識刷鞋

心諗你估我好想幫你咩
搞唔掂成team人都冇得走

咪係幫又鬧唔幫又鬧

真心 有時真喺唔好過份勤力 真喺做得多 無人會讚你勤力 反而之後更加多嘢做
依家份工就喺咁 幫某個人做dd 或者做得快 嗰條友仲話我搶曬佢d嘢做 令到佢無嘢做 條友懶撚過豬

喺一間公司，做一舊垃圾遠比做一個傑出員工有用
垃圾=出事有人幫你頂
傑出員工=出事肯定你頂

唔一定
4種人係職場上 講上位講升
一定係咁排
識做事識做人
識做人唔識做事
識做事唔識做人
兩樣都唔識

唔識做人你做野幾叻 都無大升你

你做乜撚幫人做姐

怪誕社會 可能炒我多過炒條仆街

大家同一team一份project黎 佢哋無人郁手做我咪做囉

全部試過咁濟 真喺慘撚過屎 不過好彩就快完

做少啲啦
勤者多勞呀,你勁呀?做多啲啦

決定做垃圾

講黎聽下？

喺呀 通常呢d先留得到最後做老屎忽

又無人工加 一個月得萬幾

On9 我唔識做？博乜ar

已經係老屎忽
仲搵我同上手離職同事私下比較
話我唔聽話 痴鳩線

有無諗過上司點解會容忍到件垃圾可以咁做野法

出左黎做野咁耐
知道一個道理
存在必有因

佢好識討好老細
老細鍾意行山佢會特登陪老細行山
講緊返工前行山呀
佢仲好好問其他同事一唔一齊
On9㗎佢

1 當個上司講大家幫下手啦 點知我大叫好 之後d人就當我喺認頭做嗰個 無做就俾說話我聽

2就基本屬我個部門 某件事早更做 我就見佢唔得閒幫佢做 之後變咗喺我唔做喺我嘅錯

3個人就無變我上司 但喺就不停咁話d嘢我做 話喔甩甩漏漏 但喺d甩漏每個人都有 而且仲喺好雞皮嘅嘢

條友喺d好鍾意發大嚟講嘅八婆 有女人嘅地方就有是非

貪污

痴線 女人都好鳩柒麻煩
我公司有男有女 啲男嘅同女嘅一鳩樣咁八婆 屌

老細lunch食飯佢一定第一個幫老細俾錢

果時我一人頂兩個
人工只無加多人地1%
啲老屎忽底薪高我double
但我做多佢double

...走啦 仲做 魚唔過塘唔會肥

做多D野唔緊要
問題係做果D野帶唔帶得走
蝕底唔怕 因為我知道我係儲緊彈藥
一有機會就跳槽

如果做緊既野 只係一D手板眼見 磨時間工作
我就會考慮走人

不過最後都係睇你自己點諗
想hea 咪大家一齊鬥hea囉

但係我自己就會想趁有時間
搏一搏 我唔想一世都係咁
而家唔搏 唔通到無價值 想轉都無得轉 先黎後悔咩

係香港，最大既實力係吹水埋堆.....

係

男女就通常有路
(我公司上面幾pair, 完全係唔撚"避技" 日日一齊lunch, breakfast, 放工等埋一齊走 每邊都結左婚, 男有三個細佬, 女有兩個)
(另一pair就大老細同女teamhead, 個女teamhead日日講野當正自己老闆娘咁)

通常呢D都係男老細+女下屬
而個女下屬好多時都唔睇得又唔打得

你社交差邊會比你上位

帶得走, 你多謝佢唔搶黎做啦
仲呻

最慘始終喺做得多 班友唔賞識之餘 仲要喺入面左挑右挑 已經俾佢哋屌撚到 懷疑自己喺咪咁智障咁撚廢

最憎擦鞋仔
有咩用表現說服人啦

擦鞋都係一種能力
唔容易

咪傻啦 有間好嘅公司就係

不嬲都係 華人社會最緊要係人際關係 交際力 你好打唔得同你得人心 你返工要攞彩要威就等收皮 打好人緣再諗其他

呢度都咁多廢老論
利申返9收4 做完大家齊齊收工
利申00後
利申敢屌柒老細

如果佢地知道賠60萬同部門BOUNS掛勾,重會唔會唔出聲?

所以d 19 宮廷劇
香港先咁多人鍾意睇

唔好拒絕，話手頭上做緊乜乜，做完再幫佢

有啲人自己都唔撚做野
但又唔俾你做
有啲野明明大家都有份但又要收收埋埋
搞到一個知，另一個唔知

到你有少少野唔記得或做錯，佢即刻幫你唱通街

仲有時無啦啦"幫你做埋你果份"，但事後聲都唔聲，搞到你都唔知究竟有冇做到，要由其他人口中先知。。。

一係就無啦啦搵野嚟屈你

賤種行為不能盡錄

我受夠 好辛苦

咁好...

佢仲不停好好人咁講話唔急 叫我休息下

Lm

香港公司文化就係要打壓有料既人

無奴隸心態
東家唔打打西家既心態
老細都係人既心態
怕條毛
利申 呢行好細都唔怕

咪係囉…是撚但喇
準時收工做下其他自己野咪算囉 返屋企訓覺都唔係間公司磨喇 為乜先 升左咪又多一萬幾千 但要接屎乜都無得say no
做狗扮廢係升得快 但你甘心做一個會忍到變精神病既人咪做囉 為左拉關係乜都唔講得屈住屈住 明明人錯都要硬食
返工都係最緊要時間易過姐 而且我最鍾意睇到人嬲嬲豬單單打打話你扮勁個樣 最好做到下一手跟唔上你而來個種反差
好多時覺得你廢就升你 一來都知你無料到出去搵唔到食知你走唔到 升左來安撫你等你死心塌地 而且無料出到去搵返同一個職位都做唔掂 睇死你又要返返來做狗一係出去自動降grade 見唔少大有人在 之後做死同一間公司一世再打J係老臣子忠臣
係有料周圍跳玩盡全世界好過做井底蛙

一間係好嘅公司 去忍下無咩所謂
但一間閪公司真心唔洗忍

1. 你大叫得, 你預左成壇野最壞打算你"咩"晒 , 大叫得, 彩拿左, 要還架細佬

3. 雞皮都係錯, 未必個個上司都係咁鬆, 要你改返好正常姐

成功做左槍下嘅人
成功比間閪野炒左

睇完個post覺得我個team都唔算差

如果早d睇到呢個post就好

做咩事

有啲人自己都唔撚做野
到你有少少野唔記得或做錯，佢即刻幫你唱通街
仲有時無啦啦"幫你做埋你果份"，但事後聲都唔聲，搞到你都唔知究竟有冇做到，要由其他人口中先知

上司俾既指示同預期相反
然後就話你錯

see梁天琦例子

返左幾份工先覺得人工差唔多的話
同事關係相處比較重要
冇野講既公司同事每日都度日如年咁

所以話我做老細 寧願請AI返工都唔想請人
可以煩少啲人事 啲野又做得好啲完善啲 唔會帶有咁多個人情緒
最多請幾個靚女鬼妹做秘書養下眼算

其實都係
有人嘅地方就好撚煩
除非老細好識得處理人事
唔係就真係只怪老細不才

搶左人野就還返十倍道歉啦

呢個世界總有老屎忽同自以為是既初生之犢 問題根本解決唔到 遇到班正常人只係好彩
同埋呢啲人事關係值唔值得班老細咁費心機先
好多呢啲人事問題上既工種只不過係垃圾辦公室啫
沒技術含量可言既人 洗乜哂時間係佢地身上

1已經輸左,不過你都睇下係咩JOB係咪可以儲到porfolio,如果係麻煩野就輸突

永遠接JOB都係: 做得好,拍拍手,做得唔好,屌老母